\documentclass[a4paper,11pt]{article}

% Paquetes para formato y codificación
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[left=1.5cm,top=1.5cm,right=1.5cm,bottom=1.5cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}

% Configuración de enlaces
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
    pdftitle={CV - Jahat Trinidad},
}

% Formato de secciones
\titleformat{\section}
{\Large\bfseries\uppercase}
{}
{0em}
{}[\titlerule]

\titlespacing{\section}{0pt}{10pt}{6pt}

% Comando para items de experiencia/proyectos
\newcommand{\entryItem}[4]{
    \noindent \textbf{#1} \hfill \textbf{#2} \\
    \textit{#3} \hfill \textit{#4}
}

\begin{document}

% --- ENCABEZADO ---
\begin{center}
    {\Huge \textbf{Jahat Jassiel Trinidad Leon}} \\ [0.25cm]
    Lima, Perú \\[0.1cm]
    \href{mailto:jahatjassiel@outlook.com}{jahatjassiel@outlook.com} | +51 912 506 265 | \href{https://linkedin.com/in/trinitybytes}{linkedin.com/in/trinitybytes}
\end{center}

% --- PERFIL ---
\section{Perfil Profesional}
Estudiante de Ingeniería de Software especializado en \textbf{C++}, \textbf{desarrollo Full Stack} y \textbf{bases de datos}. Experiencia liderando equipos de hasta 6 personas con Scrum y GitFlow. Desarrollo de 12+ proyectos: desde aplicaciones CLI con estructuras de datos avanzadas (AVL, grafos, heap) hasta plataformas web con React y TypeScript. Busco pasantía para aplicar mis habilidades en C++, SQL y desarrollo web.

% --- EDUCACIÓN ---
\section{Educación}
\noindent \textbf{Universidad Peruana de Ciencias Aplicadas (UPC)} \hfill Lima, Perú \\
\textit{Ingeniería de Software} \hfill 2024 -- Presente (Graduación est: 2028) \\
\textbf{Cursos Clave:} Algoritmos y Estructuras de Datos, Diseño de Bases de Datos, Desarrollo Web, Patrones de Software.

% --- HABILIDADES TÉCNICAS ---
\section{Habilidades Técnicas}
\begin{itemize}[noitemsep, leftmargin=*]
    \item \textbf{Lenguajes:} C++17/STL (Avanzado), TypeScript, JavaScript ES6+, SQL, HTML5, CSS3.
    \item \textbf{Frontend \& Backend:} React, Node.js, Tailwind CSS, Bootstrap 5, Cytoscape.js.
    \item \textbf{Bases de Datos:} SQL Server, MongoDB. Triggers, stored procedures, modelado relacional.
    \item \textbf{Algoritmos \& ED:} AVL, Hash, Heaps, Grafos. TSP, Dijkstra, ordenamiento topológico.
    \item \textbf{DevOps \& Herramientas:} Git, GitHub, GitFlow, GitHub Actions (CI/CD), Figma, Linux.
    \item \textbf{Idiomas:} Español (Nativo), Inglés (B1), Portugués (A2).
\end{itemize}

% --- PROYECTOS DESTACADOS ---
\section{Proyectos Destacados}

\entryItem{CourseraClone - Plataforma Educativa en C++}{}{Product Owner \& Lead Dev (Equipo de 3)}{2024-2025}
\begin{itemize}[noitemsep, leftmargin=*]
    \item LMS completo en \textbf{C++17}: usuarios, cursos, pagos y certificados QR. \textbf{12+ estructuras de datos} (AVL, Hash, Grafos).
    \item Arquitectura MVC, RAII, persistencia JSON. Microservicios web con \textbf{React + TypeScript + Node.js}.
\end{itemize}

\entryItem{Mink'a - Plataforma de Economía Circular}{}{Líder de Proyecto (Equipo de 6)}{2025}
\begin{itemize}[noitemsep, leftmargin=*]
    \item Lideré desarrollo web end-to-end con \textbf{Scrum} (6 sprints, \textbf{140+ commits}, 6 releases).
    \item Diseño UX/UI en Figma, \textbf{GitFlow} completo, CI/CD con GitHub Actions, deploy en GitHub Pages.
\end{itemize}

\noindent\textit{Más proyectos: GreenCircuit (TSP), CurriculumFLOW, ForestHero2 $\rightarrow$ \href{https://github.com/trinity-bytes}{github.com/trinity-bytes}}

% --- EXPERIENCIA PROFESIONAL ---
\section{Experiencia}

\entryItem{Asociación Educativa Adventista Sur Oriental del Perú}{Madre de Dios}{Profesor de Computación}{Mar -- Dic 2023}
\begin{itemize}[noitemsep, leftmargin=*]
    \item Enseñé programación web básica y herramientas digitales a estudiantes de secundaria.
\end{itemize}

\entryItem{Subgerencia de Seguridad Ciudadana - MPO}{Oxapampa}{Monitor de Vigilancia \& Community Manager}{Ago 2022 -- Feb 2023}
\begin{itemize}[noitemsep, leftmargin=*]
    \item Gestión de redes sociales institucionales y monitoreo de sistemas de videovigilancia.
\end{itemize}

% --- VOLUNTARIADO ---
\section{Voluntariado}
\noindent \textbf{Municipalidad Provincial de Oxapampa} \hfill 2023 \\
\textit{Promotor Ambiental Juvenil (100 Horas)}

\end{document}